【人蛇慘案】內地網民質疑仲有人要偷渡？ 被博士生引數據KO

「很難相信現在還有大規模偷渡英國！」英國埃塞克斯郡（Essex）周三發生貨櫃車藏39屍案，震驚全球。當地警方前天表示相信死者全部是中國人，但隨後又有英媒指，死者中有多名越南人。不少內地網民都無法相信，今天的中國已成為世界第二大經濟體，還會有這麼多中國人冒險偷渡往英國。但「數字不會說謊」，中國人以非法方式前往歐美，其實有增無減。

內地財新網博客、牛津大學政治學博士研究生徐曦白，日前寫了一篇題為《中國經濟高速增長，偷渡人數就會大幅下降嗎？》的文章，以回應內地網民對英國貨櫃車慘案涉及中國人的疑問。徐曦白指，面對如此重大的慘劇，內地社交媒體的討論區中有不少人發出了這樣的疑問：中國現在這麼好，為甚麼還要偷渡到國外？但這種言論很快就引來了「何不食肉糜」的嘲諷。

徐曦白分別舉出中國「非法移民」和「合法移民」的相關數據，顯示在近20年這兩組數據均有增加。他引述相關學者研究分析，近十多年，中國低技能和無技能人群的移民數量，年均增幅保持在8%左右。

事實上，根據移民政策研究所（MPI）的數據，2.58億的國際移民人口中有近1,000萬是中國公民，這使中國成為國際移民的第4大國家，其中大多數（近250萬）居住在美國，而加拿大有71.2萬，而澳州有47.3萬。

至於在非法移民方面，徐曦白引述美國移民研究中心2018年的報告指，從2010年到2016年，美國國內的非法移民數量從1,173萬減少到1,079萬，降幅8%。但來自中國的非法移民卻從2010年的29.5萬，增加到2016年的38萬，增幅28%，與印度及中美洲洪都拉斯都同列為增幅最快的3個國家。

另外，聯合國難民署每年出版的《全球趨勢》報告顯示，2011年全年，全球共有28,207名中國籍人士在海外提交庇護申請，到2018年，這個數字上升到38,060名，增幅34.9%。美國海關和邊境保護局的官方數據則顯示，2011年被美國邊檢逮捕並遣返的中國非法入境者有935人，2018年上升到1,077人，增幅15.2%。

徐曦白坦言，從這些數據來看，很難相信來自中國的偷渡者數量在這2至3年間會出現了大幅下降，沒有增長可能就很不錯了。

不過，內地仍有不少網民對於中國人今天還要偷渡到外國，存在不少疑問。特別是城市中的年輕一輩，在「大國崛起」的聲浪中受教育，所以可以很天真地說：「我們的國家生活已很好過了，還偷渡，難道外國就真是天掉餡餅不用做？」

史書記載，晉惠帝司馬衷當皇帝時期，天下發生饑荒，當大臣向他報告有許多人民餓死時，惠帝反問了一句：「何不食肉糜？」意思就是「百姓肚子餓沒米飯吃，為甚麼不去吃肉粥呢？」有網民就指，中國仍然是一個發展中國，存在嚴重的貧富差距，「窮人中的窮人」只好冒險出外找尋機會，並沒有甚麼出奇。但好像《環球時報》總編輯胡錫進之流，在「大國崛起」的敘事中只看到中國成功的一面，卻忽略「卑微者」的存在，難怪會引來網絡一片「何不食肉糜」的嘲諷。

綜合報道

人蛇案---一個掀開大陸(好可能係福建)經濟慘況嘅切入點

中國一二線城市嘅經濟可能仲ok，但係內陸地區或三四線城市產業已停滯，樓盤空置率高，居民被迫去大城市甚至偷渡去外國尋求機會

輸出革命 不如試下開新移民戰線

推

大陸三四線城市，鬼城處處

push

求幫推
[堅行動post][求三連]三分鐘Twitter 戰線傳送門 10月26號

大陸經濟2015年已經開始下滑，趨勢仍然繼續，目前只係靠地產同內部消費去支撐經濟，信貸就靠印銀紙頂住。

二孩政策以增加未來地產需求，呢樣需要時間，五年至十年之內仲未見效的話，中國經濟可能會大崩潰

內陸城市根本窮到戇鳩
支那政府唔敢面對

上面特別係三四線城市，好多工廠應該無人開工，貿易戰之前已經係咁

中國食品凍漲擋不住了

呢個學者講野夠公道

一二線城市除非係本地人，其他外人根本難以融入
戶口制度真係

大陸經濟好根本係打飛機，第二大經濟體系係計生產總值，但大陸14億人個數好難唔高

用人均GDP計，支國全球排七十幾，排墨西哥附近

經濟數據可以做假

但係增長有“六”仍然有人蛇偷渡出國先至震驚14億(5億？10億？)

而且令到中共十分尷尬

極度過時兼on 9

加強人民內部矛盾

呢段新聞隨住更多資料流出，未來一周會不斷發酵

遲早會殺曬D人
乜鳩讓一部分人先富起來 然後帶動其他地區係中國係唔會work
因為中國人最自私自利 冇榮譽感冇愛國心(講緊真係要出錢唔係口up)

最後會點? 殺曬D"低端人口"囉

個數據平穩同高得太假，但為咗要國民打飛機，一定要咁做

中國國泰民安，比歐美更富強既話，就大把鬼佬偷渡啦。

北京中端人口最近都被趕呢

鬼佬偷渡嚟中國

你問下一二線D居民開唔開心
戶口制度就係提醒窮人要認命 唔好妄想走去分上等人一杯羹

身邊好多案鳩都係咁講真係案鳩，大陸內省個的經濟真係同第三世界國家有得揮

日日都有人口販賣架啦, 香港年年都被人屌係打擊人口販賣
不過依d野一般人多數唔理

正常機票一萬幾千,家下位位二三十萬港銀, 豬乸人係點諗嘢同埋係諗埋D乜鳩嘢咁呢?

問題係，個個省都有省會
理論上本省人留返自己地方就ok
例如潮州有汕頭，廣東有廣州
但廣東偏偏一大堆四川湖南同河南雜種
長遠係社會負擔

唔好話咩經唔經濟 基建接近0 仲有好多要爬山返學

所以，要analyze 野係需要綜合唔同種類數據
就會發覺官方數據好多矛盾，因為計法唔透明
以前寫dissertation ，有個section 係講解個data定義來源同計法，識玩仲可以質疑佢

利申，經濟學畢業

呢樣係古時封建朝代已經有，方便控制平民人口流動

身體最誠實

中華移民共和國啊 你估個名流架

遲吓又俾人撤熱搜del po

昌平區入城中心要兩個鐘

就算係咁都冇人生，統計局一早就唔再公報生育率就知幾大鑊

其實係有用有需要，好似香港咁如果資源比外來人口r晒會仆街
不過係大陸外省人冇戶籍真係賤過地底泥

偷渡完拎埋身份證，幾年後某一日愛國集會又會大大聲話愛中國

二線都開始頂唔順，樓價升得太快，尤其係果啲起左高鐵站嘅城市

都唔講二三線城市啲人同外省個啲先，佢地係咪忘記左一堆三和大神

劍已亮，人蛇攻擊

個陣睇cap圖 班人估係咪香港或者台灣人
唉 唔知講咩好

個生育率隨時低到不敢想像

係，精神分裂

仲未燒到全部人
我仲見到d大陸同學仲好地地

要用地產興旺做經濟下滑嘅遮醜布

三和大神

唔止深圳先有

中國你就係自私，自己有飯食就算
根本冇諗過幫其他貧苦的人

跟住就話中國好好，睇野極片面

冇錯，大陸最後就係會將低端人口趕上絕路，迫佢地做難民 或者 鼓吹納粹主義，要呢班人認同國家應該要去侵略其他國家領土創造生存空間

中國富人那麼好
為什麼窮人要偷渡到歐美去

中國教育那麼好
為什麼官員子女都被送到外國大學去

中國共產黨那麼好
為什麼黨禁止網民批評政策

事實就是中國不好呀

一窩蜂中國人說著好好好
要麼不懂國情
要麼俾中共洗腦

想知個作家係咪又要走佬

打錯，係「中國人」先岩

承你貴言

樓價升左，賣地可以貴啲，方便貪污

NDS 已經係比較“幸福”嘅一群，我地喺香港見到嘅大陸人只係面個浸

又話福建人（廈門 泉州）好有錢

嗱，過十年八年，習大大仍然當政嘅話，真係唔排除呢一樣嘢發生

係咪福州福清嗰便呀

已有之事，後必再有

原諒我引用TVB金宵大廈既對白

好多鄉下人係靠收地發達，務農打工已經唔係出路

官員當然都有著數

所以呢39其實好慘，差少少就可以逃離中共，結果慘死於貨櫃車

有撚需要咩 只不過係共產黨剝削窮人手段，又要人哋嚟打工，但係又保障唔到人哋基本需求。戶籍制度係限制人口流動（當時計劃經濟），但而家問題係又要人哋出嚟打工，佢哋連基本福利都無。交稅就交俾你當地政府，但當地政府又唔俾福利你，同外勞無分別但問題佢哋係同一個國家嘅人

而家所以係過時囉，你點用香港比？唔通新界出中環返工但唔可以用港島福利？

強國人命最賤

中國講有14億人，比你話well off既人有10%-20%，都有1.4-2.8億人，呢班咪班覺得生活好好既網民囉...剩低都仲有10幾億人慘過食屎...

人蠢冇藥醫

支那低端人口

殺曬D低端人口邊個種植做苦工,佢地痴痴地線

原來係咁

咁多大白象，係咪靜雞雞比撚曬d錢比中共

其實唔係
當然係有班自己過得好就以為全國人民都好好既蠢豬，但係真正愛國愛黨護國旗個班小粉紅多數都係低端人口，窮到被人折屋都照撐國家

人道毀滅啦屌你老母

支那人以為中國有錢過美國架，因為中國條街冇咁多homeless
殊不知中國政府係解決咗流浪漢而唔係解決貧窮

其實係未去到當地打黑工先還???
有乜可能俾廿幾三十萬偷渡
買張機票去當地唔得???

你d領導人有錢佬個個都綠卡外籍啦

有名你叫啦
中華移民共和国

啲小粉紅係畸形國家的產物

特別是城市中的年輕一輩，在「大國崛起」的聲浪中受教育，所以可以很天真地說：「我們的國家生活已很好過了，還偷渡，難道外國就真是天掉餡餅不用做？」

連大陸城市都會保護自己
香港每日收150 + 窮酸臭中國人

本週活動
-----------------------------------------------------------------
星期六 10 · 26
醫護抗暴 - 醫療專職集會
- 18:00 遮打花園 [已獲不反對通知書]

星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 尖沙咀 流水式維園集會

詳情參閱：

原來啲支那人唔知
真係意為全國都好富有生活好好

乜鳩都係做假

中國最叻的人才仲要大部份都會選擇移民
加上之前一孩政策
剩係考慮尼兩樣因素就可以想像到尼個國家未來係點
人才冇
勞動力又冇

當然係咁啦,否則港人望落比較未好肉酸?
其實按豬乸兩千年思維,係無錯.錯嘅的確係R洲英國. 因為佢地對於陸毛特別係福建人嘅簽證係好難批,同時亦唔比對方係當地工作賺錢自由.只比D友入境愛國行納粹敬禮,但唔比簽證,唔比工作,唔比輪姦當地鬼妹,唔比攞所在國嘅軍事政經機密,咁仲有人性,仲係文明嚟?

家下係要為港人爭取嘅係BC唔係BNO, 港人絕對可以證實到自己對大不列顛嘅貢獻大過其它人,甚至會大過本土英國人.
注: 藍屍豬乸不在上述陳述之列

藍絲兩老：中国人依家咁有錢仲使咩咁樣偷渡
我：

成班下等人仲覺得係黨令佢有飯開
傻豬，你只係棵任人割嘅韭菜

一個半個屈貨櫃船其實不嬲都有

有錢先去到香港

你亂講，習大大話2020年全中國基本消滅貧困，全民小康，哪有窮人。

但係媒體幾乎零報導

如果唔係呢單人蛇案，可能我地都以為大陸差極有個譜

要淪落到上貨櫃偷渡個情況一定好desperate

係中共

唔係中國老百姓

個個都係黨員咩屌
支那有錢個班係食幾多窮人既錢
個班窮人一世都係低下層
唔走點生存

佢哋冇錢養，自己都冇得食，點生

literally死都要去外國

有冇巴打解釋到呢個現象？

懷孕個時就打到人流產
仲邊有人敢生

根本得一線城市先見得下人，其他地方發展真係一般般，到啲偏遠少少既就真係農村咁款。

支那人不願面對現實

一招無限基建已經搞掂啦

就算係上海做個侍應, 月薪都只係得4-6千人仔, 何況中國仲有大把所謂嘅低端人口, 到而家都仲有中國黑工係香港搵緊食, 中國人偷渡去英國賺英磅一D都唔出奇...

我睇見呢篇嘢突然諗起，只要中國經濟繼續下滑，增長神話被破，只要失業率再升，d大陸人偷渡嚟香港又會再出現

時光倒流二三十年

以前有朋友話撈過人蛇，試過走船比人周，跟住佢話成隻貨櫃係人拆左掉落海

窮人死哂咪冇窮人囉

好擔心佢被消失

班藍屍仲以為中國好強大 比佢表象呃晒
宜家豬都無得食
留名睇人民幣free fall

//其實，中共建國七十年，為什麼令美國寢食不安？

因為中央令中國由－個五個人穿—條褲子的無人睇得起嘅天下第一窮國，變成天下第－強國！

中國真係創造了好多奇蹟，其中之－係地方性脱貧！

交通係地方性脫貧首要，在南方，每－個城，都有环城公路，您也可以說不必，有高速公路，由點對點便可，何必另加－路好似護城河咁環抱著該城？

我覺得中國交通改變係徹底番天覆地，最深印象係深圳與東莞之間的龍崗與鳳崗，中間有横崗鎮，以前非常旺盛，有横崗大厦，係東莞與深圳的士交匯處，地處要點相當繁榮，而家乜都變哂，只見到十多線行車的公路，條路靚到可以降落－隻大飛機！

我所見的，只要決心去做，中國無嘢解決唔到，如此大國，去邊度揾！// ----- 一名被洗腦的藍絲

大城其實有苦自己知
深圳呢D殖民地就唔多講
廣州呢, 就係香港文化發源地之一
本身個城一街廣東話而且古色古香
班低端非本省人黎左之後, 車又多, 市容亦都變得差左好多
西關大屋東山洋房冇晒以前書卷味, 變晒d四川辣椒
廣東菜越來越少, 變晒d外省劣食
香港有個關都叫勉強頂到, 因為時間耐左有部分新移民俾人同化左
相信前線班義士, 新移民一定唔少
但廣州呢類, 堅係不設防城市, 唔係當地人夠tough, 一早已經步南寧後塵

反而想知廣東人係咪易批d?
我聽過美國對台山人反而嚴d, 但明明台山人對美加同埋港澳發展貢獻唔細

點解美國點解會收咁多大陸人
明明綠卡咁難攞...

開鬼咩，台資外資加埋撤成萬幾億，邊有工俾你開

所有簽證都會慢慢唔批嘅喇.
因為班友去到人地地方,居然係宣傳支納粹極端種族主義嘢,試圖改變當地傳統價值觀, 有D仲係專門要偷嘢.
喂,好老實,你咁奶豬乸秦政法西斯果籠嘢,唔應該周圍去. 率土之濱, OK? 做乜背主求富

教你去愛國.
率土之濱莫非王臣, 中國以外都係蠻夷,未開化嘅生番地區嚟.
身為中國人,成日諗住跑出去,咁其實係背主求榮嘅奸賊行為嚟.

講支爆都講左成10年都未爆

福建已經唔算係窮省
但果度d 人 代代相傳就係偷渡

你話佢窮？ 有錢俾幾十萬偷渡費
夠係香港俾首期
都要去

明顯就係同食飯屙屎一樣 天性來 改唔到

好多學者都估表面上增長6%但係事實上已經係負

中國低技能和無技能人群的移民數量，年均增幅保持在8%左右

中共以前成日吹要保8 原來係咁解

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

係呀,我知我地講近廢話,但前線的確需要支援

FB: 國難五金, 香港自由之書

愛國是工作 外國是生活

明朝開始好似係？

好多人見到世博又搞到，又送到人上太空，高鐵技術又可以輸出國外，已經打哂飛機

我咁睇，廣東、蘇浙(包括上海)較少做呢d 仆街野
做嘅多數都係北人，聽呢d暴徒講嘅蝗話口音略知一二

不過，福田有分閩東同閩南
閩南人絕對唔窮，因為有台資同東南亞華人加持
閩東就窮喇，亦都最冇地位
就算東南亞嘅閩東人都係講閩南話

G爆近了

最可笑嘅係呢班北佬多嚟自東三省,佢地好似忘記咗佢地係努爾哈赤而唔係豬乸, 長春圍城死咗幾十萬,佢地都忘記晒,已經十足豬乸.

以前廣西南寧北海一帶係通粵語架，李寧係廣西人但係講到一口流利廣東話

唔出奇，不過
呢班多數係漢族，難聽d係胡化漢族
同南人唔同種
滿人好多好低調而且有教養，近代多數學校教書或者大學教授
漢人，係當年滿州國去闖關東人士後代
梗係唔會識呢d野喇

之前已經講過有啲人窮到未見過一百蚊人仔，係有班人死都唔信

李寧祖籍係廣東，只係祖先沿西江上廣西
呢兩個城同加梧州我都去過
廣西人祖先係廣東商人，粵東會館就係見證

家下嘅蜀人其實多係兩廣人嘅後代.
張獻忠過後,原本嘅蜀人基本清光,係兩廣移民過去多嘅.

係湖廣，即係長江中游嘅湖南同湖北
廣東冇咁多
正所謂湖廣填四川
亦令到四川話變左質

我不相信，全都是港獨废青编的

美國最多就係台山四邑移民

大陸(其實台灣都係)將所有講普通話，即係東三省至雲南，吳語(華東)，贛語(江西)，湘語(湖南)，閩語(福建)，粵語(兩廣)，仲有客家人，通通叫做漢族，可能真係唔太正確

福建只有福州同廈門叫有錢 個d咩漳州福青仲係窮過西

福清偷渡大鄉

正如廣東珠三角有錢 粵北潮汕一樣係窮撚地方

如果支共唔係靠財技將啲政府債轉做公司債，一早變曬Detroit 啦

香港都多，台山人去到邊都可以係政要、藝人或者係生意人

咁做只為政治正確
但不合常理

其實成個閩南唔窮
睇當地騎樓建築就知
好多都係東南亞華僑
佢地統稱漳泉人
反而閩東就真係窮喇

本post實為連登近期優質post
留名學野

莆田係騙子大城

潮州人唔窮，當地係藏富於民
但無可否認，有錢嘅唔係去晒深圳就係喺新加坡同香港

利申，祖籍潮州

plus, 基本上廣東北到清遠、從化
西過左台山、封開雲浮一帶就堅係窮鄉僻壤

經濟好嗰班咪做合法移民

太多集中營

大西北死太多人
無得disclose data

呢樣真，係咁話自己中國人，但係根本無諗過幫其他受緊苦難既同胞。

一方面超英趕美，有能力主導一帶一路

一方面係發展中國家，面對其他國家質疑都唔肯轉為已發展過家(補助)

大佬你唔好咁痴線啦
就算唔講政治，每年你收到咁多補助(from 萬國郵政乜乜乜)，轉個頭派錢俾其他國家wtf

黑鬼
好多非洲黑鬼響廣州逾期居留

2018年中國出生人口創左新低，得1500萬人
比聯合國估計既早左幾年達到呢個數字

不嬲都係咁講

on9

而家最似Detroit 嘅地方就係東北

有d似前蘇聯同東歐國家咁

Lm

最新消息今次行動原來有3個貨櫃嘅人蛇，有兩個已經順利入境

而39個死者之中，“大部份”來自越南，英國警方初時以為係中國人，因為死者有部份持偽造中國護照......

大陸小粉紅睇嚟可以自我安慰甚至再打飛機

“噢，今次唔關我國同胞事

只係小越南嘅事

祖國咁強大又點會有人偷渡出國？！”

外省畜攻陷廣東

如果你係中國人你仲會唔會生
口裡強大 自己知自己事啦

廢老天堂

新聞冇報?

而家唔知外省賤畜 連黑鬼都黎埋
屌廣東真係生性D將D垃圾踢走啦好嗎

中國講真話嘅人...

如果最後個格係比原來多左更多吉杯去托住最頂，就更完美

呢家連俄羅斯都話
睇到佢入口糧食條數
當五億人口咁計

冇可能
中國人只識內鬪

最多人蛇係福建
夠話香港人好有錢
又唔見我係有錢佬

仲有野種到咪玩

簽證呢

屌 香港都一定有大把大陸啲偷渡啦

屌！
佢地老豆老母
係體制之内既人
你老豆有錢比你洗
仲有權有勢
比你都會係小粉紅

其實我都唔信，因為佢哋同北韓人民一樣總覺得"我們最幸福”

第一．你走去外國要簽證
第二．你搞簽證．你銀行要有一筆錢做保證金,保證你唔會去到當地走左去
第三．你本身唔係正途走過去你係生存唔到

集唔到資呀！

痴撚線！人地大陸人四年前已經聞到味
開始走資！

報喜不報憂 番深圳 的士佬見我係香港人都問我香港經濟點 仲要搞到幾時 點解要搞亂香港

一個醫療制度 已經可以將大陸佬變深黃
大陸個個都知 醫院淨係識呃錢 醫唔到之餘 不停開藥方全部貴藥 或者社保唔包既藥
當然一部份醫生係有實力 不過就會貴過d黃綠醫生好多
呢樣係香港廢老藍絲認證 叫佢番大陸睇醫生個個都縮曬入塊閪到

點解大陸會有咁既醫療制度？因為再上層地方官貪污勾結藥廠 壓榨醫生人工 搞到醫生要sell藥食佣為生囉

上到太空又點
太空人都要飲大陸奶粉

一入去唔理你咩病
先打點滴

之前去過西安一轉，諗住係千年古都共黨會發展吓

屌那媽仲衰過非洲

都係
中國人對中國人係完全唔洗考慮
但中國人對美國人就即刻收哂水
你睇g phone家陣幾牙刷

有啲直程係去做雞，賺左錢先還債

過多一年外資走晒佢地咪一齊囉

中國經濟邊有好過呀
低下階層 一定唔會受惠
你睇d工廠工人就知 得個做字

我表弟大陸人
成30歲人都未做過長工
都無咩儲蓄
佢打d工 都未試過長
最近去左美國 佢老婆香港人
成條村既人 有好多後生去左美國

地獄鬼國個名唔係流
食都未必食得好
係香港做乞丐 都一定好過佢地

點解會離地到咁，出街見唔到咩

大陸就係好多外省/低端人做類似deliveroo嘅騎兵
深圳/上海每間鋪前面實有幾個係到等餐送
有錢人基本上真係唔洗出門口

掛號費先俾40 然後入去同香港診所d庸醫一樣
測下血壓 有冇藥物敏感 出去等攞藥 小小發燒感冒都開7日藥 200蚊 大病就pk啦 做手術就book定花圈都得

仙都唔仙下點去美國？又係哩貨櫃過去？

有綠卡。

親戚帶親戚咁
要擔保人
我唔多熟 我淨係同表弟熟
我好耐無返大陸
合法的

一講到摺被軍，我靜左，完全反駁唔到你…我收返我既言論。

事實係，要做到2戰侵略國咁，首先要有工業技術上既高超技術、人材同埋底蘊，要好似日本同德國咁有果種好撚認真做實事同埋團結、社會上尊重彼此既價值觀，呢樣野係造假大國同地獄鬼國永遠都做唔到既地方。

但又有人話中國人口得五億

呢下就係鬼
就連入口糧食數據都係呢個約數

奇怪香港示威者，市民及文宣沒有像英國市民對慘劇死者致以衰悼，重話港人係民主自由高汁抗爭者

人地由細到大都末收過真實嘅資訊質疑都係好正常

啲杯碎埋就最完美

偷渡脫支嘅人數增長仲高過(聲稱)GDP增長
你知咩事啦

福建省係最窮嘅沿海省份，不過叫做好過內陸

呢樣嘢都係估下估下

呢個point 中到應一應

落得黎讀書嘅唔會窮得去邊

就算3萬9響大6都末必知

支那人究竟生活係咩時空 佢地可以講得出民主根本唔好 就要同佢地解釋 就好似要對一隻螞蟻解釋咩係四維空間咁

幾乎全部地方政府都有財赤 負債 稅收減少 就好似個雪球咁越轆越大

都係“面”嗰浸

傳媒又控制哂
佢地又唔會去34線城市玩

合邏輯少少推論，香港嘅淪落正正係廣東淪陷嘅後果
尤其當班外省人涌入深圳之後，更係大開方便之門

旅行visa有冇咁難搞

係好難

在3一4線城市或鄉村地方貨櫃車死39人未必有人知，但有1一2個人偷渡外地後發大財返去起大屋就大把人講。電視新聞已停止此新聞報導了

多謝提供

台灣同香港去歐盟都免簽
係得中國護照咁廢去邊都要簽證

你將香港代入下 你就唔會了

大陸新一代係真係好on9
我重申，係好撚on9
由細被「大國掘起」洗腦洗到大
真係以為自己身處天朝大國
只係關心紙醉金迷，有錢就係大爺
中國新一代係完全無希望

所以咪要入發瘟豬 貴大豆囉
天朝大國喎 霸咁大塊國土然後搞到爛
連自己人都餵唔飽

.....

一堆嬰兒潮廢老
退休金爆煲

主線速遞
-----------------------------------------------------------------
星期日 10 · 27
追究警暴 守護民眾記者 守護穆斯林
- 15:00 尖沙咀梳士巴利道公園

星期日 10 · 27
自由之鶴追悼會
- 16:00 - 20:00 觀塘海濱公園

下星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

詳情參閱：

唔駛出糧呀

你朋友罪孽咁深...

依家新聞講緊d人蛇係越南人，咁究竟大陸d窮困省份同越南比，邊度仆街d？

中國以農立國，竟然自己人都餵唔飽，貿易戰比美國㩒住搶，羞恥

（推熱門）用你一分鐘睇已經幫到呢場革命好多！

佢係咪驚啲國民借旅行簽證一去無回頭

就算土生土長香港人，都可能因為家庭成長影響而深藍化，甚至比大陸人更加奶共
你可以想像你同深藍屋企人相處，真係覺得自己係返咗大陸

因為教導佢哋嘅上一代都已經破壞咗成個華夏文化根底， 所以你唔好對嗰類低等民族有任何改變嘅希望， 必須要放下建設民主中國呢種幻想

絕對係之前去日本過關見有本粉紅色小册子．
八卦拎黎睇！

寫住如果婦女非自願到日本
請求救

咁大家都諗到咩事

驚死班大陸人學北韓脫北者集體著草

人民幣係國內用咪得
話掂都出唔到國、所以冇人問過支那寶同we7 pay啲錢去左邊

你可以當中國分左兩種人
1. 達官貴人；資產係哂外國
2. 賤民；每人每年得5000蚊外匯；其餘時間用冥幣

出糧既梗係用無限回血既冥幣

國內係封閉經濟

好多外國債爆煲只會叫國有銀行食左renew；再幫手還

外國無權話有問題

所以1 belt 1 road 係輸出負債，等班低等歐豬同非豬差中國錢

要佢地割讓土地黎還到時中共同北極熊就會圍番老美

成日打飛機第二大經濟體，屈人數，計人均啦on9，發展中國家

韓國已經自願申請唔要發展中國家待遇，對中國構成一定壓力

成件事根本就岸撚鳩
同美帝打貿易戰
自己意識形態重於一切
唔柒買美豬走去買俄豬
俄國佬一早唔妥你
因為美帝養大中國
比D病請你

國內有唔少國企同中小民企應該唔係好掂，大型地產發展商個債息高過10厘，唔印銀紙都唔得

但係睇盤數未必睇得出呢

咁所以可能呢幾年仲未見出事，一出就大大大穫

乜
我日盼夜盼支爆佢地可以返屋企唔想同佢地一齊上堂
佢地又唔係特別有錢都仲起到生活

好唔掂？鄰國人有飯食就得
唔好用外國思想睇鄰國

你加到20/30厘都唔會有人嘈

算啦

香港班NDS 比起外國班小粉紅已經相對克制同低調

外國大學d連儂牆一建立即刻被暴力摧毀

香港陸生算少搞事份子

Nds一係就反共一係愛共，好少好似香港人有港豬咩都唔理。

我所知外國班陸生多數紅到發紫，比喺國內仲狂熱，cls

所以2010年撐粵語運動
已經有人話過今日廣州, 明日香港

之前點解粵語廣播仲可以keep到，係因為統戰需要

依家廣州粵語普通話應該大約50/50

睇區, 西關越秀河南都有8, 9成
天河白雲就低好撚多
東山就因為係名校區加上軍區, 好多外省軍人同南下幹部子弟

唔係忘記咗，係根本唔知。我係東三省長春生活廿多年根本無人提起長春圍城。如同冇人敢提八九六四，出國留學先聽周圍人講六四，長春圍城更係來港之後才知。

香港仲係咁玩法,過幾十年D港人一樣會跳忠字舞,愛黨愛國反美反人類.

出到去十個有十個都係既得利益者嚟，點會反？但都有人有良知嘅，唔多囉

北京「補習班」教人扮脫北者騙歐美難民身份

【RIP】英國貨車偷渡命案：38名越南人被家屬確認失去聯繫

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

【行動Post】11月活動集合：拋磚引玉

BBC: 在港大陸生如何成為示威者的「手足」戈

大陸好多地方地產收入佔地方整體收入7，8成，一路話靠地產既香港，賣地加印花稅再加差餉既收入先佔政府財政收入4成左右

你要入到境至得，中國護照好多地方要簽證，而好多簽證既條件係睇你銀行有幾錢，你睇帝吧班友。幾十個戶口加埋都冇一千人仔點拎到簽證

成日都話中國經濟起飛，實際得沿海一兩個城市有錢賺
鬼城多到仆街
間屋今日買，轉頭訓係地
今日住，聽日被逼遷
經常發生
岩岩連中端人口都仆街
睇黎回血劍都回唔切，遲早到高端人口

世博巴黎百鳩幾年前搞緊，送人上太空美蘇60年前既事，高鐵實質德國加日本技術